［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

３０年前嘅１９８９年係風雨飄搖嘅一年，除咗港人耳熟能詳嘅六四屠城，仲有東歐嘅前共產政權紛紛倒台。當中用到嘅眾多和理非抗爭手段入面，最成功而又上鏡嘅，莫過於１９８９年８月２３號嘅波羅的海之路。

簡單啲講，二戰時期希特拉同斯大林秘密簽定協議將波羅的海三國畫入蘇聯勢力範圍，經過長年抗爭，三個國家嘅人民喺當年蘇聯嘅民主化浪潮中發起一次組人鏈嘅活動，喺１９８９年８月２３號傍晚七點，組成超過６００公里嘅人鏈連接三個國家嘅首都，以抗議蘇聯嘅非法佔領。媒體爭相報導呢次抗爭，更直接導致波羅的海三國率先脫離蘇聯加盟國身分獨立，算係和理非成功爭取嘅一例。

時間嚟到三十年後嘅香港，２０１９年嘅夏天同樣風雨飄搖，香港同樣受共產政權嘅壓逼，我哋嘅宗主國同樣面對外憂內患。過去兩個月抗爭揭露中共港共打壓香港人嘅殘暴一面，如果我哋要以受害人身分向國際求助，就需要非常上鏡吸引報導嘅抗爭手法。

相信睇到呢度大家都明白我講緊乜。

幾日前李怡已經喺蘋果寫過（見第一回覆），如果波羅的海之路三十年週年，人鏈再度出現於香港，一定會係最搶眼嘅新聞之一。呢個絕對係千載難逢嘅機會，時間同象徵意義都好啱香港嘅現況。而家嘅航拍技術咁成熟，出嚟嘅影像直係隨時會上Buzzfeed 9GAG之類嘅網媒。而人鏈呢樣嘢，咪即係排隊，香港人最撚鐘意架啦乜都排一餐，又夠和理非，搶佔導德高地，啱曬胃口。正版人鏈要統籌６００公里２００萬人，但如果香港搞就簡單好多。８月２３號係星期五，收工阻大家一個鐘企一企，然後繼續大家嘅周末，擾民程度絕對可以接受。

以下係簡單構思，行動細節請大家多畀意見，一齊商討：

時間：２０１９年８月２３號傍晚７點至８點

人鏈路線：主力分別連港島線同荃灣觀塘線。港島就沿電車路，荃灣線就彌敦道駁長沙灣道，觀塘線就龍翔道駁觀塘道。不過我唔係好熟石硤尾九龍塘一帶，有無邊位可以指點下點樣駁埋兩條線？城門河畔都可以組，將軍澳、大埔、北區、屯元天、香港仔甚至東涌手足都可以各自組，但實際路線可能要熟路啲嘅巴絲畀啲意見。另外到底係行人路上面企定係企出馬路都要大家討論下。

行動形式：和理非極致，手拖手唱歌叫口號之類，唔使衝突。

行動目的：五大訴求缺一不可，特別係最最最重要嘅雙普選！！！！！同時透過外媒請求外國援助香港，呼籲英美國會盡快各自通過《香港民主人權法案》，及英國確認中國違反《中英聯合聲明》。現階段唔建議加入獨立訴求，大家有心人明白象徵意義就得，唔需要講出口令外國尷尬難做。

大家睇完覺得如何？做唔做得過？可以點樣改善？覺得我係五毛？歡迎留言討論

勇武嘅手足，好感謝你哋過往嘅付出，呢次和理非活動唔需要手足嘅犠牲。但係！唔好誤會，勇武萬萬不能退場！！抗爭仍未有成果，我哋仍需堅持，團結一致，兄弟爬山各有各做！核彈都唔割！！雙普選前誓不罷休！！！

最後，
光復香港，時代革命！！！！

世道人生：重提波羅的海人鏈 - 李怡

以年輕抗爭者為主體的反送中運動，不斷有新招。我不認為自己可以提出任何給抗爭者的建議。但一位年輕朋友對我說，在目前的膠着形勢下，我六年前提過的建議不妨再拿出來討論。

指的是我寫於2013年6月的文章。那時正值有人提出以和平佔中爭取真普選。我在網上讀到義工陳玉峰的文章，她談到在波羅的海郵輪上，同兩位愛沙尼亞婆婆的談話。婆婆問她為甚麼來愛沙尼亞，她說是因為Baltic Chain（波羅的海人鏈），「想看看另一個中國，可能是怎樣的」。

波羅的海人鏈，是指1989年六四後的8月23日，發生在波羅的海三國（愛沙尼亞、立陶宛和拉脫維亞）的一樁歷史性事件。在這之前的50年前，即1939年同一天，蘇聯和納粹德國秘密簽訂《蘇德互不侵犯條約》，雙方協定瓜分波蘭，德國同時默許蘇聯吞併波羅的海三國。50年後，三國為追求脫離蘇聯，發動一次創造歷史的抗議行動。三國一共只有800萬人口，卻由大約200萬人手牽手組成一個長度超過600公里的人鏈，橫跨國境，連接三國首都，抗議蘇聯佔領，喚起世人對三國歷史的關心。事件場景震撼、牽動情緒，體現三國的自主意志，引起國際社會對當年蘇德密議的譴責，重新檢討蘇聯佔領三國的非法性。蘇共中央發表聲明嚴詞譴責三國「反社會主義、反蘇聯」的行為。但除嚴詞之外，蘇聯沒有採取任何行動。示威後六個月，立陶宛成為首個宣告獨立的蘇聯加盟共和國。一年後，愛沙尼亞和拉脫維亞也宣告獨立。

波羅的海人鏈是「蘇東波」的第一波，接下來東歐共產政權紛紛倒台，兩年後，蘇聯解體。其後，8月23日，就成為歐盟和其他國家的紀念日。200萬人手牽手連結成的人鏈，是人類史上首個和最長的沒斷開的人鏈。它象徵着不可抑制的人性中最基本的自主意識，宣示歷史上蘇聯與納粹德國勾結而吞併三國，不僅是政治議題，更是道德議題。2009年，紀錄波羅的海人鏈的文件列入聯合國教科文組織的世界記憶計劃，以承認它的歷史價值。

兩位老婆婆向陳玉峰敍述當年參加人鏈示威的經過。接着是她們問：中國呢？陳玉峰接下來寫道：「我說了種種中國令人沮喪的情狀，而香港也快守不住了。」婆婆對她說：「革命就是這樣，it rises up a little, and then it goes down. But please keep Hong Kong as its own way.」

「香港自己之路」就是港英時代的自由法治的道路。「快守不住」的六年前，我想到香港是否也可以採用人鏈方式表達訴求，得不到迴響，也許當時環境仍需要大台領導抗議行動。現在，香港從「快守不住」變作即將「守不住」了，而沒有大台的運動也有聲有色。因此，重新提出來供討論區商議。將要到來的8月23日，正是波羅的海人鏈的30周年。

波羅的海人鏈是一道美麗的人權風景；而香港的反送中示威，也被西方媒體和美國眾議院議長佩洛西稱為一道美麗的風景。波羅的海人鏈的訴求不僅是政治議題，更是道德議題。香港的反送中和逆權抗爭也不僅是政治議題，更是道德議題。抗爭中有人舉港英旗，讓我回想到1984年，英國首相戴卓爾夫人在北京簽署了《中英聯合聲明》之後，在香港召開記者會，當時還是記者的劉慧卿質問鐵娘子：「你們將500多萬香港人交給獨裁的共產政權，在道義上是否說得通？」悲劇是從這個道德議題開始的。
李怡

認同嘅巴絲留個表情幫下推推到畀泛民見到

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

８２３人鏈！８２３人鏈！８２３人鏈！８２３人鏈！

做得過啊👍👍👍

推

推
818

推

612 721 811

612 721 811

和理非極緻

推到泛民見到

無錯勇武唔可以停，雙管齊下

似乎可行
不妨考慮

８２３人鏈！８２３人鏈！

一齊的鳩佢個海！

８２３人鏈！！

P牌都push

８２３人鏈！

支持

多謝你

等出文宣

push

要搵勇武派保護
怕有黑社會

幾有意思

幫推

721
811

有聖詩唱即join

一係啲小區搞先
見有反應咪再大圍搞
沙田、黃大仙手足

真正18區we connect

做得過 但要搞到條鏈出黎就要諗諗計

真心
推

816 818

光復香港，時代革命
823人鏈

Push

一定喺國際間超大noise

P牌推唔到😭幫你share開去

真心做得過

咁排法，可能起個鐘都搵唔到位攝

如果有衝突，一條人鏈落去然後其中一點打交，然後條人鏈繼續落
呢個畫面，諗起都替外媒興奮

其實係幾有noise 橫掂都係和理飛就要嘉年華化到盡

絕對和理非sing hallelujah to the lord

SSP駁SKM可以係長沙灣道駁南昌街

認真覺得呢個震撼力好大，我想像個畫面已經好感動！咩都試！香港人無得輸！

我可以幫手俾下路綫意見

可以啊，嚟緊呢個禮拜可以試下三四個站嘅長度，大家街坊試下玩下，亦吸引外媒嘅注意預告定呢個活動，到時佢哋影都易影啲

唔知點過馬路

多謝你嘅真心推

人多乜都得

而且係做香港人最熱衷嘅排隊

不如818順便做埋啦

計埋手掌重疊位 當一米一個人 二十萬人參與已經200000m 200公里

都有機會，如果攝唔入就做攝記啦全民攝記，記錄低呢條人鏈

光復香港
時代革命

各有各做勇武繼續保家衛國，和理非搶盡道德光環同鏡頭

Ok!!!!推！！！！！！

推啊

要表現出全城一致 最好18區都有人鏈參與成本都會降低
但18區連唔連到一齊 邊啲連埋 可以再研究下

幾正咁 推

咩都要試推

818集會企行人路都做到啦

完全支持

掂喎，多謝手足
連入新界係咪太難？如果唔係就真係好似上面講１８區we connect

乜都試

五大訴求 缺一不可

８２３係三十週年，８１８如果民陣可以幫手呼籲下，就有機會成事喇大家推到泛民見到

721 811

Pushhhhh

可以人鏈開一個缺口畀新人join 其他人順方向移位 集體遊戲排大圈都係呢個道理

所以門檻唔算太高大有大做細有細做

最重要嘅港島北一定要連，九龍就更好可以網狀咁連
入新界就難少少。。。香港咁多山，除非真係人多到行公路

但呢個就去到另一個點，就係要唔要唔犯法抗爭？行人路企一排警察真係連驅趕都無得趕，如果企到出馬路就唔同玩法

掂香港人可以分紅海畀救護車過，呢啲嘢一定無問題

新界西連九龍一係就行山路，一係就青山公路
兩個選擇都唔太建議

港島好易連
堅城到skw行電車路

818吹左大雞，又係集會
我驚823會少人好多

和理非極致

823人鍊

認同 不過有有組織d！

推！

非常好
823
823

順帶一提
個記錄喺2016年畀鳩溶破咗

唔係完全入唔到新界
我哋有青山公路連接荃灣-屯門
大埔公路連接沙田-太子
但係中間有啲位比較難去 當年波海三國係有免費車提供 呢個問題要解決 否則唔連好過連

青山公路交通真係唔方便

啱，但使唔使協調？

太多馬路，應該有d難

絕不割蓆，唯要改進

813 之事其實情有可原，因為比人射爆隻眼真係好嬲，我地大家絕對唔會割蓆，但我地亦都要持續去改進，希望運動可以更上一層樓邁向成功之日，我地要一齊尊重，正如人人平等冇話邊個大啲有得話事啲，有咩提議大家投票決定，呢個亦係民主真諦，我地亦要每日一齊去檢討得失，正如人人都會有失誤嘅時候。

「是你教導我們和平示威是沒有用的」

古今中外所有社會運動總會有失誤嘅時候，呢個係好自然亦好常見嘅事，可貴之處就係識得自省，至少我覺得813 呢一日明顯唔係end game 嘅一日，如果有朝一日真係end game 嘅係一戰竟全功嘅時候咁到時我地做乜嘢都可以，但喺呢一日來臨之前嘅過程上，我地唔可以急，仇恨係要記住因為係一股推動力，但亦要避免比仇恨支配行動，古今歷史上每一場運動係需要好長時日去完成，而且過程係一定會出現爭拗，除咗不割蓆不分化，自省改進，檢討得失，去改善下一步行動亦係成功之道。

已經發生咗嘅事我地冇辦法再去改變，比人射爆隻眼真係好嬲所以我地亦冇資格去怪責甚至割蓆，但我好希望呢場運動可以成功，而呢場運動其中一樣重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

「後生仔應該係盡情去玩，點解佢地仲要出汗血之苦企出嚟呢？係為咗香港嘅未來」

完美係一種永遠唔會達到但可以追求嘅哲學，所以我地只有不斷改善自己，互相指正，幫大家補鑊，一齊進步，一齊向成功之日進發，煲底之日我地仲要一齊慶祝

#818民陣遊行見
#五大訴求缺一不可
#不割蓆
#不分化
#恆改進

後話：

其實下次大家可以再聰明少少，一發現疑似公安人員，唔洗同佢打住嘅，幫佢着件寫住「平反六四」四隻大字嘅靚衫先 然後個個人同佢笑笑口拍曬膊頭握埋手影幅大合照 然後任由其他記者send 上國際新聞，以及同「國內同胞」開心share 哦～原來環球時報記者係支持平反六四嘅 影完相就放走佢啦，話曬佢支持平反六四喎 自己人嘛，客客氣氣送佢離開，佢走緊嘅時候我地仲要大聲叫「同志們辛苦了！」，受到如此高規格禮遇，對方想必喜極而泣

Go

無錯一條路

甚至連埋南區

香港人咁易悶，所以咪畀啲新意畀大家

我哋至少五十萬人啦咁

Sorry 重覆咗

如果唔連新界，連海底隧道呢
會唔會容易啲，佔紅隧收費廣場然後行入去
但有機會畀狗圍

首先要人
文宣巴打plz

多謝推ｐｏｓｔ

pish pish pish

see you on 818

好

推到文宣組入嚟

幫你掟上 telegram group，有冇詳細執行計劃

推推推

和理非無雙

口號：
阻你收工一粒鐘
唔該同我排蟲蟲

支持
作為和理非 做得幾多得幾多

擺低一個推

最煩係市區要過馬路姐，點搞?

利申: 去過波羅的海三國 好認同呢個方法

好提議
推

可唔可以唔好分散戰線，全部人喺港島組人鏈？

點解唔周末下晝搞? 影相效果好啲喎

喺民陣818集會搞人鏈有冇得諗？

之前已經有人提過
你個題開得唔好啊
同埋開返喺時事台

加油我好支持呢一個人鏈！

抄人唔好

推！會抽時間整文宣放上嚟

個人覺得有用就夠

可以一試

p

係攪既話就要開始攪文宣

好！但夜晚會唔會影唔清？

其實如果係要宣傳效果 係唔使阻到人而同人起衝突
如果人鏈穿過馬路 紅燈時咪暫時斷開 綠燈又join返埋 既展現到be water，大家又可以好似玩摩西分紅海咁，又冇犯法
老實講條鏈一時斷左少少真係wfc, 又唔會有人用電流check,記住宣傳效果最重要
而要影到張具宣傳意義嘅相，全世界開燈係一個辦法，所以揀路線可以盡量揀露天
個人睇法，可以再討論

提議：Do you hear the people sing 全首，機場果次齋唱副歌好膠

唔好意思，借推，大學生請幫個忙填問卷籌錢比612人道支援基金。

問卷link：

原post：

推咗再講

Errrrrrrrrrr 無呀我只係肯坐低落下廣告推下post，個idea係李怡先生嘅

最理想係和理非而又有號召力嘅人搞（泛民議員，KOL之類），如果佢哋肯接過呢個idea而得成功，都係佢哋嘅光環嚟

如果佢哋真係唔接嘅話我都可以做下統籌整合出post之類嘅嘢嘅

幾得意

即管試下pm鄺神／大Ｊ

推呀!!! Sound bite 好勁!

唔錯

啱啊，排隊都唔肯排真係無資格講民主

和理非到我好想即刻試

可唔可以連埋車一齊做，人鏈+車鏈

即搞！

視乎幾多人，如果人唔夠多的話就淨係港島

不過其實港島東到西都係十幾公里，兩萬人已經夠一條鏈

依個idea幾好
但星期五 夜晚？
諗下條路點擺先
太子道東 觀塘道 隧道公路
應該都足夠震撼

823

用愛

因為係三十週年我highlight得唔係幾好唔好意思

堅尼地城排到去小西灣
有用過民陣遊行集會

快啲強推 盡快搞！

開返去時事台

的確，我無提到＂人鏈＂，諗住趕喺網絡高峰期出post，未proofread夠
其實時事台同政事台有咩分別架

823 人鏈

有紀念意義嘛

如果有既一定支持
但要有明確路線 如果唔係會亂

721 811 818 823

互推！

首先要肯定一點，未必咁多人承受到清場風險
所以呢次一定要 零佔路 零衝擊 真和理非
不反對通知書就唔需要申請
定性係 排隊 而非 集結

做到一定好有迴響！

人有人排，車有車塞

我會企

再推

不妨一試

所有方法都可以試

816818

818 823

感覺時事台多人睇啲
自己通常第一件事睇熱門之後再睇時事台

聽日朝頭早再出post la

816
818
823 全城人鏈

支持！！

Pishhhh

我前排都諗過
823係唔知幾多周年

呢個係好和理非嘅抗爭方式，而且都好有新意
但係要點樣連有啲難度，各自港九新就易啲，但三個要連埋可能要動用到車「死火」塞隧道同公路

我覺得甚至中立、藍絲都應該出嚟一齊見證歷史
口號可以中立少少 e.g.
團結香港 開放民主
聆聽民意 停止紛爭

［建議8.18］舉起為我地發過聲既國家國旗

推推

推個靚推先

依個ok
要夠人依家要宣傳啦

人海人海人海人海人海

港島北沿海
or
九龍沿海？

夜晚搞可以開手機flashlight同埋放工時間大家本來已經喺街，唔使額外走出嚟，方便大家

我提議七點係因為三十年前佢哋都係傍晚七點，不過歐洲夏天勁晏天黑，所以佢哋嗰陣仲係光，但香港就會暗，我又真係無考慮過影唔清嘅問題。。。

啱喎，瘋狂過馬路
但會唔會塞死行人路？香港啲路咁窄

Oh, say can you see

其實真係幾好 落一落最近自己屋企條街企一企就得咁方便 有咩理由唔試

試多個方向無壞呀

掂喎，最近行人路嗰條行車線，好似塞車咁慢慢行

好對唔住我個post寫得唔清楚，８２３搞主要係因為３０週年
正版嘅人鏈都係８２３搞，不過係１９８９年
不過歪打正著，我覺得禮拜五晚放工係最方便廣大市民加入

幫你推埋

推 咩都要試

我會參加

應該行柴灣斜定係東廊呢

借位 818倒灌維園！

816全城㩒美金！唔係㩒港紙

屌你老味係㩒美金！唔係㩒港紙！㩒美金！唔係㩒港紙

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

可行 試試佢

我覺得８２３都仲有成個禮拜，未算緊急，即時性都唔夠，所以選擇開喺政事台
不過多謝手足嘅建議！我會再出

認同，上面話綠燈佔紅燈走我覺得都幾好，希望唔好塞死行人路

支持呀屌！

推推

３０啊！！！！！！所以真係千載難逢

柴灣斜好玩啲

good

1989年8月23日 到 2019年8月23日
30周年咁岩係星期五 機不可失 我一定會參加
幾多人都好 到時我會同自己朋友組成人鏈

pushhhhh

如果上公路就會畀狗清，都唔係唔得嘅但要分清楚邊啲係齋排隊邊啲係犯緊法，參加者要自行承擔後果

有人想過，畀佢過
同埋盡量伸長人鏈去唔夠人嘅地方 又或者太多人就兜去隔離街

Push
又呃免費國際頭版
其實星期日攪會唔會多d 人？

港島線
同埋
觀塘荃灣線

如果真係好多人，可以試下連埋紅隧，但要預咗會清場

幾好喎
30年

越多人越好

揀個最近嘅地鐵站排隊

就算連埋紅隧，亦5見光，搏唔過，最多叫車塞

翻山越嶺

多謝手足嘅認同

30周年 呢個意義好重要 抗爭已經成為香港人既日常 星期五就足夠

好似work喎

其實要成功築鏈其實真係唔好上公路
黑警而家一有少少位比佢入就會攞正牌話附近有非法活動要全線清場（6.12 /沙田已經係咁）
個game 本身一定要夠人先有得玩
老人小朋友一家人果d 清場實走唔切（班狗而家無人性）
怕嚇到以後佢地都唔敢出活動

啱，高風險又低鏡頭價值
要做就要做和理非嘅極致唔使犯法

認同，完全唔犯法又就腳，老弱婦孺都參加得

依家有航拍 好想睇下有幾震撼

818

推呀

重點係治癒作用
就算不能逼使政府回應訴求
都應該至少團結返 616 嘅 200 萬人先 (甚至更多，睇文宣功力)

香港最美的風景是人
推

有無得圍其他地方？

行得過
有無文宣？文宣要人

有活動就響應

環香港島圍一圈

８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！

支持share比唔同渠道啦

聽落有得做 但真係點行就睇大家意見
我覺得如果要搞既話可以搵晒各區tg admin
大家集合街坊既力量 23晚 搵埋記者做大佢

正版波羅的海之路都係一行車，一行人

屌呢個 post 仲係零負皮
和你推

PUSH !!! 呢個絕對有效！震撼全世界的波羅的海人錬，當時係感動全世界！而當823我地可以做出一個相同的活動，相信更加令世界關注

好撚靚

夠 gimmick 但係太多線又好散 三四條就最好 可能 電車路 彌敦道 沙田

推！！！

所以開頭係港島＋荃灣觀塘
如果到時大家facebook見到市區已經爆人，咪留喺自己區組囉

８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！

I’m in

Pish
幾點做都好重要
要動員咁多人一定要放工後
仲要俾時間各區人翻咗屋企先

除非你話降低難度淨係主力港島電車路同九龍彌敦道(接荔枝角道&太子道)呢啲比較多人番工嘅位

可唔可以先整張google map 出來，睇睇暫定係咩地方企人？

可以一戰需要大力宣傳

返咗屋企再走出嚟好似有啲煩...直接放工會唔會簡單啲?
居住區就等街坊嚟連

推

香港唔會做到

要少少時間

廣傳推post推到上熱門畀泛民見到

諗得過

823人鏈！！

好鐘意呢個

就係因為放工搞大部分人會集中喺港島/九龍區
新界民居會相對少人

大家討論一下

所有方法都試，做！

0負皮

屌你樓主
咁撚和理非
我鍾意

推到成鏈

咁就主力連港島+九龍反正新界本來已經好難連, 佔公路又會清場

見得到香港人對現狀有幾不滿

先定路線，後安排各區人數。

利申絕對支持無底線抗爭, 不過人鏈係和理非, 仲要唔犯法

承你貴言

推爆佢!!! Connect 到波羅的海
西方世界一睇就明

大家幫手update地圖討論，有得睇住幅圖去傾去改路線，容易好多

多謝手足製圖
好多公路路段, 好易畀狗清喎
同埋港島線好似無連到

一定要做
條路線plan好左？

幫手推

最吸睛

係wor屌漏左港島線 ...

加番先, v0.2

未啊，我只係受李怡先生啟發寫咗呢篇嘢咋，所有嘢都未有詳情

港島應該輕輕鬆鬆係沿電車路
九龍沿彌敦道南接尖沙咀海傍到黃埔直達土瓜灣都有行人路，北接荔枝角道去到美孚都會有沿途工廠區打工仔支援，觀塘九龍灣一帶都多人翻工但係去到黃大仙尾樂富唔知應該點接（落九龍城接土瓜灣？）

我都知好多幅圖公路路段，所以要將佢地好多改左行人路... 但點改，要大家一齊傾...

push 勝機
大力宣傳運動

我諗最先都係喺行人路上面連，如果真係好多人塞爆曬，而各位手足又有所覺悟，先至上公路

但最好真係唔好攻擊咁講真係好大台feel，但今人鏈真係和理非嘅活動目的係收割光環搶佔鏡頭

其實淨係做電車路同彌敦道都好夠
加埋中環碼頭嗰忽
將大部分嘅香港地標connect哂

Baltic chain 都唔係度度企到咁多人
但當年冇航拍
宜家2019年企得唔夠密又畀人話篤數 做假

接石硤尾落太子有無得諗？嗰頭真係唔係好熟路

點都多謝你嘅製圖

都有道理，主力做iconic地段容易好多.

effort係做全部既5%，但效果唔差得幾多

非常好

最主力做港島線+荃灣觀塘線啦
其他...順其自然？相信街坊嘅自發組織力

我估如果收工時間港島區會人手過剩得好緊要
睇下有無位可以接多少少人（例如銅鑼灣入跑馬地沿馬場一圈、金鐘中環上山）

和理非要升級了

P牌式push

和理非抗爭升級

推到成真
諗下都激動

中環應該最多打工仔放工, 到時就真係

認真，我覺得呢位手足你嘅建議好好，港島真係會人好多，而跑馬地同上半山都係好好嘅放人位等我搵下仲有無多啲類似嘅位先

幫推 希望最後成到事 不過中途可以點加入

終於有人講
我之前開post講過 其實真係行得通

假如淨係做彌敦道+電車路:

堅尼地城至筲箕灣電車軌: 13公里
彌敦道: 3.6公里

成年人手腕至手腕長度: 1.3米

我預鬆d當手腕至手腕平均只有1.0米，咁即是港島要有1萬3千人，彌敦道要有3千6百人。

先開一個telegram大group，做當日既消息發佈。再開一個telegram細做，做文宣同策劃。

最好每5百米有一個義工幫手睇情況，唔夠人就telegram講。或者太多人都講聲。

彌敦道短，容易搞惦，邊個位無人，好容易就塞番好。

電車路有13公里，所以一開始就要先定好邊個人去邊個站準備，可以按地鐵站位置分區，事先整張google spreadsheet出來俾人填意願(不過咁樣會容易俾藍絲搞破壞，所以或者telegram度assign地鐡站)，會較容易安排。

如果真係咁安排，每5百米一義工，彌敦道要有8個義工，電車軌要有26個義工。

如果真係咁做，文宣就要快，起碼出左幅大海報+地圖先，等大家清楚做晒成個香港定係淨做彌敦道+電車路

推呀 好似幾有計！

圍住政府山一圈

拋磚啫，如果今晚可以起到個頭有手足整合咗基本盤意見
聽日就可以俾大家起身後再深入討論

難度高地段/馬路位點做呢啲都要大家繼續傾下

中環落碼頭接小輪過尖沙咀，可能要組一隊手足上船，估計拍出黎畫面會幾合鬼佬口味

最開頭就搵下隊頭隊尾延長條人鏈，到咁上下就邊度企得疏啲就sip入嚟
到真係太逼無位企嘅話（希望會出現啦）就企過對面馬路，再無位就企橫街後街

其實除左波羅的海之路
當時匈牙利都曾經做過一個舉動
當年匈牙利示威者佔領同奧地利既邊境關卡
然後開放三個鐘
係呢三個鐘之內 有大量東德 匈牙利同捷克既人逃到自由既奧地利
最終令東歐共產國家解體
史稱泛歐野餐

雖然我知係香港黎講係無咩可能行得通
都想講出黎分享下

我開post之前都有搵過，見到有幾個post講但無乜回響
既然得閒推下post落下廣告，就諗住試下水溫睇下反應如何

正咼

我諗要多啲時間籌備同文宣
但好好提議
唔好俾中共過70大壽

抵壘政策

要上9gag好易
佢地本身啲editor都香港人
send個email畀佢地傾post乜就得

有得諗，但唔可以太早開始，個個都要返工，呢個八月玩左幾日真係冇咁多假

[純假設] 6月9號果日 ，如果我地黎多次港版既波羅的海之路

我見到全香港我係第一個諗出黎
好多謝巴打您認同
希望搞得成

btw, 借位: 8月27日過期！幫手簽幫手share！

請廣傳！！阻止曾偉雄被任命為聯合國維也納辦事處總幹事！

push push

好似幾有用喎

推！文宣！廣告！報紙！

整人鍊都好
但搵咩地方呢？陣間又tg我哋，人鍊即刻鬆晒

真係有用
你諗下個畫面係幾震撼
一定贏得全世界支持 由其係東歐國家
用返佢地當年條橋 去對抗同樣既共產政權
你想像下出黎既輿論效果

最驚佢唔放tg
佢一放 全世界都會覺得香港警察仲獨裁過蘇聯
連和平示威都容不下
到時會有更多制裁指向港府

唔知可唔可行，我係怕死和理非，但人多我就唔怕！

一齊推
我一日㩒左43次ATM
Btw巴打們提醒要再轉美金會先影響聯繫匯率制度

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

入黎曬錢/睇銀行update j圖啊

聽晚816 學界x攬炒 遮打集會有黃台仰同梁繼平視像出席 梁義士見到咁少人去真係會喊出黎

8.18唔夠宣傳跪求各位幫手airdrop

當時佢地係圍住三國既海岸線
我地可唔可以圍港島
再玩盡佢就圍深圳河對面夠薑就開槍

可唔可以同民陣反映下呢個提議

支持 推

都得

呢位手足多謝你，介唔介意tg傾?

光復香港

真係無諗過天星小輪呢個掂啦，套套香港電影都有天星小輪嘅，好代表到香港

天滅中共極權國家無一個捱得過七十年

多謝手足嘅資訊

所以揀放工時間

手足有無興趣一齊搞？至少畀下建議

popo: 非法集結
食蛋啦

可以啊

有人搞實去

行人路行人路都tg就好玩了
同埋如果條人鏈點都會組成嘅，咁呢個畫面更加靚

初步文宣

和平理性非暴力非犯法

認真有諗過圍港島，但南港島有啲難去

深圳河嘅路無咁易組人鏈，同埋都係難去

可以沿維多利亞港岸

我覺得要加一句仔去解釋呢個活動既由來 意義同結果
唔係既話 唔知頭唔知路既人會覺得你戇撚鳩 左膠上腦
比個成功倒子佢地睇 先可以號召佢地更多人出黎
唔係個個都知咩係波羅的海之路

收宣傳之效

P牌推唔到

做得過

會再整

推！做！

呢位手足好快手！
有無興趣留個tg？

其實如果要宣傳既話
我建議每個會員一齊洗版
每個post 每個回覆都加一句
「8.18波羅的海之路」諸如之類既野
好似之前我無野講咁
而家咪個個都識我無野講

試試佢！

823啊

8.23

光復香港，時代革命。
五大訴求，缺一不可。
Fight for Democracy, Freedom for HK!

612 721 85 811

如果823無人就柒
第一果日唔係假日 第二無左民陣既號召力
唔洗咁執著日期我覺得 2019年都算係30周年丫
趁818夠人 就可以黎料

但有巴打講過818可以預演一次
Make noise
8.23就黎料

Sorry miss咗你個cm tim

推 做得過 但係如果分散曬個image就唔好睇
覺得如果條人鏈connect得越多區越好 最理想係人夠多嘅話 九龍加新界組一條 港島組一條

Ok

一條過更忠於原著 威力更大

最理想係818民陣遊行嘅時候號召，然後818到823之間有啲三四個站嘅小型人鏈預演 + 泛民幫手號召，到823就真係嚟料

都得，但818宣傳時間不足
而且818冇不反對通知書，點都有手足上前開路，會佔路、街戰

點樣connect過海呀大佬除非霸紅隧㗎姐 但係一定有人會話咁樣唔和理非

唔好累撚死人地同自己

我諗港島同九龍點都要分開兩條嘅…不過上面有手足提到天星小輪我覺得係perfect

818宣傳時間真係唔係好夠…

可以
如果真係係30周年果日搞得成
我好想睇下愛莎尼亞 拉脫維亞同立陶宛果邊既新聞會點報導

可以港九各一條

如果可以的話，直接號召一班有船既人 停船響咹

823

yes

會好型有無邊位有船家人脈

pish

８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！

８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！

真正we connect

如果某年928世界某地進行記念雨傘運動而和平佔路，作為香港人都咪話唔沾光

反正唔知咩會有用
乜都試下啦
推

啱呀，推上熱門

８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！

我覺得可以

支持巴打

我覺得可行 已經想像到場面幾壯觀幾感人

推

諗得過，趁仲有一個星期快啲plan

幾好，成功的話莫講9gag, CNN都會報

US

可以諗諗

Lm

巴打可唔可以留個tg 比我 有重要事同你傾

811

.

有無人plan到最長唔斷人鏈，利用曬行人隧道同天橋

818要出黎啊香港人

勇武要保護人鏈

好 跟機！

你我他

要睇google map度下
不過冇宣傳下就一定

提議好好，不過可能個post既標題要明確講個行動先更吸引大家注意

無壞，即管試下，會參加。
_________________________
眾籌/自發免費派蘋果日報

係過唔到海之嘛，同埋係隧道既手足會好L辛苦

一個鐘唔夠做喎，同埋夜晚真心危，因為一定要馬路 ，日頭啦

新界九龍可以大埔道，唔係既話衛亦信徑大家會死

詳細行動如何？
我823生日冇野做，想同大家一齊整人鏈

721

肯玩，希望搞得成

宣唔宣傳到出去先

如果做到就好，不過首先要有一定人數推起呢個idea先，之後再spread開去

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811

８２３人鏈！８２３人鏈！８２３人鏈！８２３人鏈！

721 811
818維園見

鍵盤戰士出黎喇
823人鏈人鏈

人鏈

Pushhh

823人鏈

PUSH
#dan

823人鏈 823人鏈 823人鏈

點解唔係六日搞? 人數會更多
而且係有日頭搞 媒體拍攝既畫面 會唔會更好 而且可以保障到參與者安全

推
有創意

推上熱門

要度下條路

823人鏈 我要做鏈

攻者一點守者千里...

姐係好似之前套電影 us 咁？
幾震撼 好似佢地咁手拖手都ok
我想知200萬人排成一條線可以去到幾遠

可一試！幫推

8.23 人鏈
We connect

係嘅我決定咗詳情會再開post講

日頭好啲

可以用天星小輪
唔使馬路，淨係行人路呢？過be water 式過馬路
放工時間大家行過地鐵站排一排隊，應該至少好快可以連到條鏈

未有詳細
手足想唔想一齊幫手搞？

和理非823

首先幫忙推上熱門

日頭好d 夜晚和理非會有危險

823係原版嘅30週年，而且禮拜五晚放工，反正都喺街咪順便排下隊

李怡先生嘅提議

日前梁啟智都講過呢一樣野。好多謝兄弟你用一個生動的方式寫出黎呼籲大家一起去做。大力推！

應該可以連到上北京

818 就要做啦

我哋用人鍊包圍成個港島！

做

我都覺，但30週年紀念，而正版係傍晚七點

唔使連好耐嘅

真係？可唔可以請佢幫忙轉發？會唔會有其他有號召力嘅人可以幫忙宣傳？

靚

P

G持

呢個活動幾好
國際Make到 noise，有意義
仲打到卡打到飛機
推

推爆佢

做得過 推到有詳情

咩都試下! 就好似機場同高鐵站咁, 唔搞唔知咁有用! 試左先!

幫推元氣彈

Gogogo gogogo

好活動 推

816
818

以後邊個想屌人、互屌、對自己人有不滿，就望住呢堆相

唔完美可接受但需要改善改進。永不離棄義士。核彈都唔割。保持謙虛，行動大膽試著說 Hit and run + Be Humble。不要說 Be water- 游擊戰為主，路障戰，陷阱戰，遠攻戰，3方配合游擊戰- 與警狗保持長距離防線，防止狗突然衝擊，可以安全退後。- 短期防守，絕不長期守。- 如果見到警狗開始佈防，就要立即全部人轉場地，令佢地on99咁浪費時間- 如果沒有辦法反擊畜龍或水車，不要等待畜龍或水車出現先退後。一見到佢地身影，設路障或陷阱後就立即退後。- 絕不硬頸，不能硬碰，更不要企硬對峙。- 不留戀任何戰線地點，要流水式打擊，打擊完就去下一個目標。- 聽同伴意見，不被捕為主。------------------光復香港,時代革命

覺得ok

【未達標】
中國武警冒充香港警察，白宮聯署請求美國國會盡快通過香港人權民主法案

請求美國派美軍拯救香港巿民

上水到赤柱

Pish

有無辦法連起全香港18區

612 721 811
支持

推 做得既都做！

can try try wor

pish
用航拍由頭影到尾不過會唔會要飛好耐

『三國一共只有800萬人口，卻由大約200萬人手牽手組成一個長度超過600公里的人鏈』

又無同其他活動撞期，做得過

823人鏈!

push
612 721 811

有啲難度喎手足

唔佔公路嘅話太難喇，今次唔犯法佔行人路先

要好多隻一齊飛

好似幾好

光復香港 時代革命

有無手足知太多航拍會唔會撞訊號?

823人鏈823人鏈823人鏈

和理非既極致

值得試 繼續吸引國際目光

無錯!!

823人鏈823人鏈823人鏈

其實係就不如申請埋健力士世界紀錄啦
有啲噱頭好似會多人啲參加

絕對係頭版頭條

留名跟機

有道理喎手足

諗得過，推

做！

好😘😘😘

不過特快都好似要早5-10日！
係就要快啲開始籌備

文宣組求你搞呢個

推呀!!!!!!!!!!!!!!!!

人鏈！

做得過!!!!!!!!!!

推啊推

推上太空好主意

啱啱Google 咗, 孟加拉試過五百萬人組成人鏈...都有啲難打破

人鏈!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

可以試下

推爆你

有得做💪🏼
撐！

可唔可以copy你d字去其他po宣傳
會copy埋條link

排唔到，都留名留言支持

推 有無人可以for 比民陣

無可能唔佔馬路架喎，行人路之間都有紅綠燈啦

使唔使連成一線

推真係得嘅話應該好壯觀

LM pishhh

和理非係時候要進化喇! 再唔做就太遲啦!

［推上熱門！！！］全港新戰略‐和理非『節奏抗爭』每日9點準時敲擊!

豬鏈

當然! 請隨便

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅大好機會！！十八區we connect，823人鏈823人鏈823人鏈，百萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

做得過
但要成事 而家就要開始做文宣

P牌推

我想參加

721
811
823人鏈

做得過 推

D

和理非全面進場

721 811

光復香港 時代革命

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

會唔會開tg group傾丫

淨佔綠燈
紅燈上返行人路
be water 式人鏈, 得唔得?

推!!!!!
721. 811 五大訴求 缺一不可 光復香港 時代革命

和理非極致！
勇武不退場！

健力士世界紀錄係500萬人組成人鏈。

有冇得申請叫人嚟點算有幾多人同總長度？
起碼有第三方睇住，港共冇咁易亂嚟，又可以出師有名。

文宣呀文宣要出動嘞

做得過，P牌仔幫你推

推，做得過呀，夠晒和理非，又可搶Fo

挑戰五百萬有啲難度...

由太子行界限街同聯合道直上農場道會吾會好啲
一嚟路線相對平直易啲排人鏈，二嚟界限街本身都有歷史象徵

支持
之前去過呢3國, 睇資料真係感受到人鏈既力量

唔緊要㗎
At least有個官方數字，唔係自己鳩講。
同埋
有第三方睇住個場

沖呀

721 811
818和理非大遊行

依家吸引到外國人既野 唔理係咩都要做下

好呀 823見呀 香港人

推啊！！！

好正
排隊撚

可以

去到依家 咩都做

點過海？

幫手推！！

之前睇波羅的海三國歷史已經覺得好感動
估唔到而家有機會做

818見

咁咪即係排隊搵林鄭老母條隊由金鐘排到去天水圍
用返我地平時做法
冇圖就排隊屌老母

地點考唔考慮集中啲

推，仲有一個星期時間準備！！！

有無行動/策劃group

推
612 721 811
唔撚再分和理非勇武
WE ARE ALL THE SAME

支持呀支持呀

求開tg group！！！！

其實只要一開波只有幾萬人做左, 市民見到電視新聞就會落街加入，大家可以淪班咁實際操作會便利市民好多。建議樓主開係818開始宣傳同開TG GP籌組

823人鏈！！！香港人 加油
手拖手連起大家嘅心

快出文宣！！！！！

823人鏈！而加咩都要試嫁啦！

要加強宣傳！

唔錯唔錯
沙田沿吐露港排到去大埔

擺街站宣傳下

星期五？

推
集思廣益！和理非升級！

求行動/策劃group

外媒最鍾意呢啲
但係8.23唔係星期日
始終有好多人要返工

推啊
和理非仲有好多嘢可以做

同意,500萬冇乜可能,始終我地人口得咁少,
但多一個第三方可能睇住,又可以唔比黑警用「非法集會」清場

行動目的：五大訴求缺一不可，特別係最最最重要嘅雙普選！！！！！

非法集會點樣拆？

要唔要有人舉牌指示邊度排隊?

-------------------------------------------
| < 五大訴求 缺一不可 請排呢邊 |
-------------------------------------------

唔好講推 將今日核彈列明黎推post

1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引
15. 葉虎事件

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人

Push!

隊尾在此

推
有得諗

搵間閂左門既鋪排隊

推
721 811

823收工人鏈！

help push

823 推 港島區召集

咁使唔使申請不反對通知書？

今次無嘢好衝

真WeConnect，支持

利申：去過Eesti, Latvija

我既意思 係沖出黎 做人鏈姐 放心

Gd🤘🏿 可一試

天星小輪

做得過！

823人鏈823人鏈823人鏈823人鏈823人鏈

集中港島線同荃灣觀塘線

新界東行大埔公路、大窩西支路
新界西行青山公路

推823

維多利亞港人鏈一齊吹海風

冷氣軍師唔好走數，一齊出

支持 之前睇書睇過呢個事蹟已經好感動
港島
九龍（紅磡-尖東海傍-彌敦道-長沙灣道 + 九龍東）
維港兩岸都築人鏈最有impact

推

816 818見

界限街野餐，得左！

即係實際上係點做，我睇唔明

其實反唔反對佢都會清場啦....

支持!!

推!!!!!

我推呀

推返上水面

我覺得至少維港兩岸 彌敦道 集中九龍港島
人多再各區自組人鏈
例如沙田城門河兩側 元朗大馬路
但有可能分得太散

推 但唔係好明實際操作

我覺得公路會幾難連

Baltic Way 就譯波羅的海之路？
HK Way 係咪叫政府唔係路？

連接各區首都

金鐘
維園
沙田
天水圍
深水埗

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命

推上熱門！

樂富穿BU去九龍塘
九龍塘穿City同南山村去石峽尾
石峽尾就南昌街同長沙灣道交界同深水埗接

信傳媒放出一個獨家，說北京考慮收回一國兩制，宣布香港為中國直轄市。

我認為可能性不大，但北戴河討論的 options 之一可能有這項。應該是故意釋放出來測水溫。

可能性不大的原因之一是面子問題。這樣等於承認一國兩制全面失敗，而且這已經是第二次，第一次是西藏。都失敗兩次了，北京還有什麼臉來要求台灣討論一國兩制台灣方案 ?

第二原因是中國在經濟上仍需要香港是個特區。近日許多人說中國已經不需要香港，因為香港GDP如今在中國已經佔比很小。我反對這種看法。香港依然是大型中企 (騰訊，小米，華為等) 取得資金的最重要管道。沒有香港，中企拓展海外版圖的困難度會變高。

第三原因，是取消香港特區地位，表示移民入港的內地人會更多，更擠壓港人的民生條件。香港一定民怨會更高，將來抗爭更劇烈。

第四原因，是拿掉香港與內地的界線，兩邊的資訊隔離可能會很快消失，讓同情香港的內地人反而變多，讓抗爭更可能蔓延到內地。

其實，對北京好，也對香港好的解決方案，是雙方都找一個台階下。北京如果現時還需要林鄭在前面擋子彈，讓警高層下台也是一個方案。 北京現正全面支持香港警察，但支持港警與支持港警高層是兩回事。

身為台灣人，我當然欽佩港人爭取民主自由的決心。但我更希望反送中這邊 在 11月即將來臨的選舉取得全面勝利。如果抗爭激烈成這樣，犧牲這麼大，卻讓建制派贏得選舉，豈不太冤 ? 目前，抗爭如果繼續升高，揍記者的類似事件再幾次，是有可能幫建制派灌票的。建制派贏得選舉，只會讓兩制空間越來越小。

要光榮退場，我比較贊成李怡專欄寫的，類似波羅的海三小國手牽手那樣的和平活動，台灣2004年也舉辦過。手牽手畫面壯觀，讓全世界知道香港人團結捍衛自由的決心，我們在台灣也可以環島手牽手聲援香港，同情香港的外國人也可在華府，倫敦，東京各大城市，手牽手圍起中國使館，或外交部，或聯合國總部。這種做法可以創造政治能量，也讓北京沒話講。

顏擇雅fb

推 818

支持支持

一齊做！

Baltic Way!!

實際操作想點做

一定要做